Sai Koggokonna Kohtu poolt se Jaan Kingsep Lena poeg selle Jaan Piril temma  oma tahtmise järrel Kaswatada antud sel 1863 aastal
Kui se pois 11. aasta wanna on selle wisi peäl et need aastad mis se pois Luggematta on maksab Walt temma eest Pearahha ja pärrast
sedda maksab  Issi ja saab Pois perran loetamist  Kassa Issa Käest täis üllikond keskmesed Rited ja  kui ta weel seal ellada tahhab woib palga Kaubelta.
Sel sammal päwal Kinkis Poisi äii, Intrek Kingsep Poisi ärra surnud täddi pärrantusest Kümme Rupla õbbetad mis Ilma Intresita Jaan
Piri kätte senniks oita sai andud kunni Pois luggenud saab. Jaan Welt
      Kohtumehed ollit Jaan Etro Walla Wöör monter Kustaw Waht.
Se üllewalt nimmetud rahha Kümme Rubla hõbbe Saiwat  sel 8 mal Jannuaril 1871 Jaan Piiri Käest wälja maksetud nink Jaan Kingseppa kätte on tood.
                                                            Wallawannembi Maddis Saar.
     
